#~
     
## Código de conducta

- Lo que ensucias, lo lavás. Lo que rompés reportalo.
- Todas las actividades en el lab son gratuitas, y las donaciones son para el lab.
- Usá internet con responsabilidad, por favor no utilices torrent por que nos quedamos todas con menos ancho de banda, no hostees contenido ilegal, ni hagas ingresos ilegítimos desde la IP del lab a sistemas informáticos a los que no tenes permiso explicito.
- No podés dormir en el lab, menos mudarte, pero podés descansar por tiempo prolongado, sobre todo si estás en medio de un hackathon o si se te hizo tarde y estás esperando el subte :).
- No se pueden llevar animales no humanos.
- No pueden haber menores sin su responsable legal después de las 22:00hs.
- Las actividades se pueden realizar sólo en el espacio de las oficinas y el exterior. No hacer nada en las zonas comunes del edificio.
- El ingreso de policías, inspectores, gendarmes o servicios esta prohibido sin una orden de un juez.
- No abuses del lugar ni de las cosas.
- Declaramos el lab como un espacio seguro: no incomodes a nadie; si pasa, hacete cargo y pedí disculpas.
- No se aceptan fachos, machistas, racistas, misóginos, trolls ni boicoteadores.
- Mantener la camaradería aunque haya diferencias de opinión con otras personas.
- El espacio designado para los servidores y la infraestructura es sagrado: no se puede comer ni beber cerca, ni apoyarse.
- El lab se mantiene con donaciones. Por favor contribuí con lo que puedas: equipos, muebles, dinero, etc.
- Si algo tiene marcado un nombre o está en un espacio destinado a alguien NO LO TOQUES. El resto es hackeable.
- Se fuma sólo en el balcón o en la calle.
- Las cosas que están en el lab se quedan en el lab, por favor no te lleves nada que no te pertenezca.
- Somos defensores de la cultura, hardware y software libre, por lo tanto toda herramienta que se desarrolle en el espacio tiene que ser libre.
- Usamos la adhocracia, si ves que hay que hacer algo, hacelo :)
- No se aceptan actividades de partidos políticos.

## Código antiacoso

El lab es un espacio libre de acoso. Usamos como marco de referencia el código anti acoso de [geekFeminism](https://geekfeminism.wikia.org/wiki/Conference_anti-harassment/Policy).

Entre muchas otras consideramos como acoso a:

- Comentarios ofensivos relacionados con el/los género/s, la identidad y expresión de género, la orientación sexual, las discapacidades, capacidades diferentes, neuroatipicidad, la apariencia física, el tamaño corporal, orientación política, la raza o la religión.
- Comentarios que refuercen estructuras sociales de dominación.
- Imágenes sexuales en espacios públicos sin previo consenso.
- Seguir, acosar (stalkear) o intimidar deliberadamente a alguien.
- Fotografiar o grabar a alguien sin su consentimiento.
- Interrumpir continuamente charlas o eventos.
- Contacto físico inapropiado.
- Atención sexual indeseada.
- Promover o fomentar cualquiera de las anteriores.

Si ves que alguien está siendo acosada/o por favor seguir el [protocolo de conflictos interno](https://wiki.rlab.be/doku.php?id=conflictos).

Si estas siendo acosada, por favor primero pedile que pare; si no lo hace, pedile que se vaya y
buscá a una persona de confianza que te pueda ayudar.

## Licencia y atribuciones

Este código de conducta esta licenciado bajo
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode.es).

Es una traducción y adaptación al contexto nacional de la
 _[Anti-harassment policy](https://geekfeminism.wikia.org/wiki/Conference_anti-harassment/Policy)_
de Geek Feminism.

#~/